{"pageProps":{"qType":"nTeoria","type":"light","quizNumber":"29","quiz":[{"id":328,"question":"يستعمل سائل عادم الديزل (AdBlue) ؟","a":"في المركبات التي محركها بنزين.","b":"في المركبات التي محركها ثنائي الأشواط.","c":"في المركبات التي محركها رباعي الأشواط.","d":"في المركبات التي تعمل بمحرك ديزل فقط.","answer":"4"},{"id":300,"question":"ما هي أخطار السير في مركبة فيها تسرب من جهاز العادم التابع لمحرك المركبة؟","a":"ضرر بالمركبات المجاورة.","b":"لا يوجد خطر من السير في مركبة فيها تسرب من جهاز العادم.","c":"دخول الغازات المحروقة إلى كابينة الركاب والتسبب في الدوخان.","d":"سخونة المحرك.","answer":"3"},{"id":309,"question":"ماهي العمليات التي يجب أن يقوم بها السائق بعد أن أوقف مركبته؟","a":"إيقاف عمل المحرك ووضع مثلث تحذير وإقفال أبواب المركبة.","b":"إخراج المفتاح من لقمة التشغيل (السويتش) ووضع مثلث تحذير واستخدام فرامل الوقوف (الهاندبريك).","c":"استخدام فرامل الوقوف (الهاندبريك) وضع الغيار المناسب إيقاف عمل المحرك وإخراج المفتاح من لقمة التشغيل (السويتش).","d":"وضع لاصقة الوقوف على الزجاج الأمامي من الجهة اليسرى في مكان ظاهر لعيني مفتش البلدية.","answer":"3"},{"id":327,"question":"ما هو سائل عادم الديزل (AdBlue) ؟","a":"هو سائل يستخرج من وقود البنزين.","b":"هو سائل يستخرج من وقود الديزل.","c":"هو سائل يستخرج من النفط الخام.","d":"هو محلول من مادة اليوريا و الماء(ماء منزوع منه الأيونات).","answer":"4"},{"id":319,"question":"على السائق الحرص قبل تشغيل المحرك على:","a":"أن لا يقف احد بجانب المركبة.","b":"أن هناك كمية سائل كافية لتنظيف الزجاج في الوعاء المناسب.","c":"أن تكون فرامل اليد (الهاندبريك) محلولة.","d":"أن تكون فرامل اليد (الهاندبريك) مرفوعة (شغالة).","answer":"4"},{"id":310,"question":"هل يجب أن يكون مقياس السرعة (السبيدومتر) بحالة سليمة في المركبة؟","a":"كلا، لا يوجد واجب بأن يكون بحالة سليمة، يكفي السير بسرعة مسموحة.","b":"كلا، حسب رغبة السائق.","c":"ليس دائماً، فقط في المركبة المُركب فيها تاكوغراف.","d":"نعم، في جميع الأوقات.","answer":"4"},{"id":314,"question":"في المركبة المُركب فيها آلة تصوير (كاميرا) خلفية:","a":"تُظهر تكشف المساحة الميتة التي تكونت أمام المركبة فقط.","b":"تكشف الكاميرا المساحة الميتة التي تكونت من حول المركبة.","c":"تكشف الكاميرا المساحة الميتة التي تكونت خلف المركبة.","d":"تكشف الكاميرا المساحة الميتة التي تكونت خلف المركبة عند السير إلى الأمام فقط.","answer":"3"},{"id":311,"question":"مصباح الضباب الخلفي:","a":"واجب تركيبه في الباصات فقط.","b":"يعمل فقط عند الرجوع إلى الخلف.","c":"يمكن إضاءته فقط عندما تكون مصابيح المقدمة مضاءة.","d":"يعمل بشكلِ أوتوماتيكي وقت الضباب.","answer":"3"},{"id":324,"question":"ما هي العمليات الأولى التي على السائق القيام بها بعد دخوله إلى المركبة ، وقبل بدء السفر؟","a":"ملاءمة المقعد والمقود والمرايا ومسند الرأس.","b":"ربط أحزمة الأمان.","c":"التشغيل وتسخين المركبة.","d":"فحص وضع عصا الغيارات.","answer":"1"},{"id":304,"question":"مصابيح المقدمة التي لم تتم معايرتها:","a":"لا تؤثر على السياقة وعلى السيطرة على المركبة.","b":"تسبب في بهر النظر الذاتي للسائق.","c":"لا تضيء الطريق حسب المطلوب.","d":"تزيد من يقظة السائق.","answer":"3"},{"id":321,"question":"الملحقات التي تخفف من خطورة إصابة الركاب عند وقوع حادث طرق هي:","a":"ساندات الرأس وجهاز التوجيه (G.P.S.).","b":"أحزمة الأمان ووسائد الهواء ومساند الرأس.","c":"مصابيح الضباب والمقاعد الطبية.","d":"ماسحات الزجاج الخلفية وساندات الرأس.","answer":"2"},{"id":326,"question":"عندما تظهر إشارة تفقد المحرك (check engine) على شاشة المركبة ماذا يعني ذلك؟","a":"تعني وجود خلل في قابض (كلتش)المركبة.","b":"تعني وجود خلل داخل صندوق الغيارات.","c":"تعني وجود خلل داخل محول عزم المحرك.","d":"تعني وجود خلل داخل المحرك.","answer":"4"},{"id":306,"question":"في مركبة فيها جهاز فرامل سليم يشمل (ABS):","a":"الضغط بشدة على دعسة الفرامل يؤدي إلى إطفاء المحرك فوراً.","b":"الضغط بشدة على دعسة الفرامل يؤدي إلى توقف المركبة \"في المكان\".","c":"الضغط بشدة على دعسة الفرامل يؤدي إلى اهتزازات الدعسة وضجيج.","d":"الضغط بشدة على دعسة الفرامل يلغي عمل ال-ABS.","answer":"3"},{"id":302,"question":"ما هو جهاز التوجيه (شاشه التوجيه لأماكن)–(جي.بي.أس) (GPS) في المركبة؟","a":"جهاز يفحص صلاحية الأجهزة المحوسبة في المركبة.","b":"جهاز يزود معلومات عن مكان تواجد المركبة ويساعد السائق في الوصول إلى هدفه.","c":"جهاز ثانوي داخل جهاز المقود والذي يزيد من المقود.","d":"جهاز يقيس استهلاك الوقود في المركبة.","answer":"2"},{"id":317,"question":"ما هو الشيء الذي يجب علينا التأكد منه قبل تشغيل محرك المركبة؟","a":"الهاندبريك محلول وعصا الغيارات في وضع نيوترال (N) (وفي المركبة الأوتوماتيكية–(N)) والكلاتش مضغوط.","b":"الهاندبريك مسحوب وعصا الغيارات في الغيار الأول (وفي المركبة الأوتوماتيكية-(D)) والكلاتش مضغوط.","c":"فرامل الرجل مضغوطة والهاندبريك مسحوب وعصا الغيارات في وضع نيوترال (N) والكلاتش مضغوط (وفي المركبة الأوتوماتيكية–غيار الوقوف(P)).","d":"الهاندبريك محلول وعصا الغيارات في الغيار الأول والكلاتش مضغوط.","answer":"3"},{"id":329,"question":"ما أهمية سائل عادم الديزل (AdBlue) في مركبات الديزل؟","a":"يقلل من خروج الغازات السامة من ماسورة العادم.","b":"ليس له أية أهمية.","c":"يساعد في عملية احتراق الوقود.","d":"يزيد من قدرة المحرك.","answer":"1"},{"id":322,"question":"بأية وسيلة تُعطى إشارة الفرملة ؟","a":"بواسطة تشغيل الأربعة غمازات.","b":"بواسطة إخراج اليد من النافذة اليسرى.","c":"بواسطة إخراج اليد من النافذة اليمنى.","d":"بإضاءة نور الفرملة.","answer":"4"},{"id":312,"question":"كيف نؤمن مركبة واقفة مجهزة بصندوق غيارات أوتوماتكية ؟","a":"ننقل عصا الغيارات إلى غيار النيوترال (N) ونستعمل فرامل الوقوف (هاند بريك).","b":"نستعمل فرامل الوقوف (هاندبريك) وننقل عصا الغيارات إلى غيار الوقوف (P.)","c":"ننقلعصا الغيارات إلى الغيار الأول (1) ونستعمل فرامل الوقوف (هاند بريك).","d":"ننقل عصا الغيارات إلى غيار الرجوع إلى الخلف (R) ونستعمل فرامل الوقوف (هاندبريك).","answer":"2"},{"id":323,"question":"إذا أضاءت لامبة ضغط الزيت أثناء السير ، عليك:","a":"الاستمرار بالسير بغيار واطئ لغاية الكراج (ولكن ليس أكثر من نصف ساعة سفر).","b":"الاستمرار بالسير بشرط أن يكون هناك كمية كافية في حوض زيت المحرك.","c":"إيقاف المركبة فوراً وأطفئ المحرك.","d":"الاستمرار بالسير إذا أشار مقياس حرارة المحرك بأن حرارة المحرك عادية.","answer":"3"},{"id":307,"question":"ما هي الية عمل المركبة الهجين الهايبرد (Hybrid)؟","a":"مركبة مُركب فيها بالإضافة إلى المحرك، محرك يعمل بطاقة الشمس.","b":"مركبة مُركب فيها محركان كهربائيان بدل المحرك العادي.","c":"مركبة مُركب فيها محركان عاديان.","d":"مركبة مُركب فيها محرك كهربائي إضافة إلى المحرك العادي.","answer":"4"},{"id":316,"question":"ماذا يجب أن نرى في المرآة الداخلية للمركبة؟","a":"الجالسين في المقاعد الخلفية.","b":"المحيط الذي نراه ما بعد النافذة الخلفية على قدر الإمكان.","c":"المنظر المرئي من الخلف \"والمساحات الميتة\" فيه.","d":"المنظر المرئي من يمين المركبة ومن يسارها.","answer":"2"},{"id":318,"question":"ما هي الطريقة الصحيحة لتوجيه مسند الرأس في المركبة ؟","a":"يجب أن تكون الحافة العليا للمسند بخط واحد للخط السفلي لرقبة السائق.","b":"يجب أن تكون الحافة السفلى للمسند بمستوى واحد مع الطرف العلوي لرأس السائق.","c":"يجب أن تكون الحافة العليا للمسند بمستوى واحد مع الطرف العلوي لرأس السائق.","d":"تثبيتها في الوضع الأدنى الممكن.","answer":"3"},{"id":308,"question":"من احدى مميزات المركبة الهجين الهايبرد (Hybrid)؟","a":"استهلاك الوقود أكثر من مركبة عادية بسبب المحرك الثاني.","b":"تتآكل الإطارات أكثر من المركبة العادية بسبب المحرك الثاني.","c":"الفرملة أصعب بسبب المحرك الثاني.","d":"استهلاك الوقود اقل من مركبة عادية.","answer":"4"},{"id":301,"question":"كيف يمكن تقليل مدى تلوث الهواء من غازات العادم المنبعثة من المركبة؟","a":"بواسطة الصيانة المنتظمة لمحرك المركبة وسائر أجهزته.","b":"لا يمكن تقليل التلوث لأنه ثابت في المركبة.","c":"بواسطة المحافظة على نظافة محرك المركبة وعلى غرفة محرك المركبة.","d":"بواسطة غسل خزان الوقود في المركبة مرة في الشهر.","answer":"1"},{"id":325,"question":"من أهم ميزات المركبات الهجينة (hybrid veh.)؟","a":"توقف انبعاث الغاز العادم طول مسافة الرحلة.","b":"السيرمعظم مسافة الرحلة باستعمال محرك البنزين.","c":"زيادة في وزن المركبة و التخفيض من سرعتها.","d":"انخفاض تلوث الهواء و المحافظة على البيئة من التلوث.","answer":"4"},{"id":320,"question":"قبل تعشيق الغيار من الغيار (P) إلى غيار آخر في صندوق الغيارات الأوتوماتيكي، على السائق:","a":"الضغط في آنٍ واحد على دعسة الفرامل وعلى دعسة الكلاتش وحينها يقوم بتعشيق الغيار المطلوب.","b":"الضغط بقوة على دعسة الكلاتش.","c":"الضغط بقوة على دعسة الوقود.","d":"الضغط بقوة على دعسة الفرامل.","answer":"4"},{"id":305,"question":"عندما تضيء لامبة الفرامل المساعدة (الهاندبريك) في لوحة الساعات أثناء السير فهذا يعني:","a":"أن الفرامل المساعدة لا تعمل (الهاندبريك نازل) ويجب تفعيلها.","b":"كل شيء على ما يرام، هذه لامبة مراقبة يجب أن تضيء طالما كانت فرامل اليد سليمة.","c":"أن الفرامل المساعدة (الهاندبريك) (مرفوع) ويجب تحريرها ، لأنها تفرمل المركبة فعلاً.","d":"أن الفرامل المساعدة (الهاندبريك) سليمة واللامبة فيها خلل ويجب استبدالها.","answer":"3"},{"id":313,"question":"ما هي العمليات التي يجب على السائق إجراءها قبل تحريك عصا الغيارات من اجل البدء بالسير؟","a":"رفع الرجل عن دعسة الكلاتش لكي يتم الاتصال بين المحرك وصندوق الغيارات.","b":"الضغط على دعسة الوقود لكي يؤدي ذلك إلى بدء السير على الفور.","c":"الضغط على دعسة فرامل الرجل من اجل منع تحرك المركبة.","d":"إنزال الهاندبريك من اجل فك إقفال عصا الغيارات.","answer":"3"},{"id":303,"question":"أين تُثبت الجاك عندما تريد تغيير عجل في المركبة؟","a":"قريب على قدر الإمكان من القسم الخلفي للمركبة.","b":"في المكان الأكثر راحة لسائق المركبة.","c":"لا توجد أهمية للمكان.","d":"في المكان الذي وسمه (علمه) المنتج أو في مكان آمن آخر بالقرب من العجل الذي نريد تغييره.","answer":"4"},{"id":315,"question":"استعمال حزام الأمان حسب الأصول:","a":"يحافظ على جلوس مستقيم للسائق.","b":"يقلل من تأرجح السائق في مقعده ويمنع وقوع حادث.","c":"يُقلل من إصابة المربوط بالحزام عند وقوع حادث.","d":"يحافظ على يقظة السائق.","answer":"3"}]},"__N_SSG":true}